6人考地產經紀牌作弊代理考完試即傳答案到群組 香港置業職員涉案

6人考地產經紀牌作弊
代理考完試即傳答案到群組 香港置業職員涉案

要聞

【本報訊】警方搗破首宗涉及地產經紀資格考試的作弊案。一名持牌地產經紀藉着其專業知識，前晚參加業內營業員資格考試期間，涉嫌協助其他人作弊，將答案化成數字代號，經手機通訊群組發送給最少6名應考男女，讓他們取得試卷上的答案。該名持牌經紀過往多次參與同類考試，因而惹起懷疑，警方重案組人員接報到試場拘捕7人，並正追查是否有更多人涉案。
記者：文兆麟

周衍鴻警司（中）指涉案的代理曾重複參加同類考試。
文兆麟攝

被捕6男1女（20歲至51歲）涉嫌串謀欺詐。消息指，案中提供答案的29歲男子姓陳，是持牌地產經紀，但自2015年起不斷重複參與他已應考過的資格考試，引起地產代理監管局的懷疑，於是報警方調查。陳前晚又在黃大仙區一試場參加地產營業員資格考試，警方黃大仙警區重案組聯同網絡安全及科技罪案調查科人員，經深入調查後採取拘捕行動，掩至試場拘捕涉案7人。

警方在案中撿獲多部計數機。

數字作代號存計數機

黃大仙警區助理指揮官（刑事）周衍鴻警司表示，該名持牌人士進入試場應考後，先將選擇題的答案化成數字代號，例如若答案是A，即以1代表，B則以2代表；然後把數字代號存入其所攜帶的計數機內；該考試的應考時間為兩個半小時，而他花大概90分鐘便完成試卷，離開試場，再將計數機的數字答案經手機WhatsApp群組發放給仍在試場的同黨。
在試場的同黨隨後在考試中途分別聲稱需如廁，再在廁所內取出手機收看WhatsApp群組的答案，繼而將答案記錄在自己的計數機，然後返回試場將計數機內的答案填上試卷。
警方在案中撿獲多部手機及7部計數機，全部帶走調查。警方不排除案中還有其他人涉及作弊，現正展開追查，稍後或再有拘捕行動。由於涉案持牌經紀之前重複參加同類考試，警方會追查過往考試是否亦涉及作弊事件。
消息指案中被捕人士中有人是大型地產代理「香港置業」的職員，香港置業行政總裁李志成向《蘋果》回應事件表示，該公司相當關注事件，但由於警方正進行調查，故不便作出評論；但重申絕不容許員工做任何違法行為，並會嚴肅處理；又稱公司為員工提供充足培訓課程，包括地監局牌照考試的課程，協助員工盡快考獲地產代理牌照，考試及格率亦相當高。

地監局：罪成吊銷執照

地產代理監管局發言人則表示，案件涉及集體串謀作弊，性質極為嚴重，對此感到極度震驚及非常重視，提醒考生必須守法和自重。局方現正檢視現行考試模式，考慮有否需要作出任何修改，以防止再有類似事件發生。涉案人士一旦罪成，有可能被吊銷有關執照。

相關新聞

新人水平參差 合格率新低

要聞 12小時前